睇到老衲話參與佔中係恥辱個POST，有感而發

完全講中我心裡面嘅感受
簡單嚟講，香港仆街，根本係天理循環，係一件好應該嘅事嚟。

香港人只係經濟動物，絕大多數人都唔會理會香港嘅未來，
只理會自己份工，就算有仔女嘅，都依然唔明白縱容現在嘅環境只係繼續要自己嘅仔女喺困獸鬥裡面求存，
咩係困獸鬥呀？就係即使贏咗，都已經係遍體鱗傷。
香港啲父母只係識不停叫仔女做埋啲無謂嘅增值，
沒完沒了嘅補習班，技能上連學鋼琴都覺得普通，不斷追求無意思嘅贏在起跑線。

點解要搞到咁？咪因為個餅咁多年嚟都冇大過，人愈嚟愈多，新一代同舊一代又同時食呢個餅，我講緊嘅係產業同文化都極度單一，作為一個國家級嘅可長遠發展規劃同人口政策係完全冇，
點解呀？一來無民主，政府唔會為香港人負責，
二來因為要香港所謂背靠中國嘛，如果自身嘅經濟同軟實力強，如果香港有國家級嘅發展規劃點可以好好控制？
香港人係唔會識諗呢啲，因為香港人只係好簡單嘅經濟動物，出邊有班人因為香港嘅未來而著急，
呢啲係牽涉所有香港人嘅利益，包括自己嘅仔女嘅未來，希望改變呢種困獸鬥嘅環境。
但啲所謂父母呢？絕大多數不聞不問，只係識繼續叫仔女喺呢個困獸鬥裡面求存。
咁短視嘅經濟動物民族唔仆街，唔通要其他有個人意志，除金錢以外仲有其他文明信仰嘅民族仆街？

二，就算政治醒覺咗嗰班都係爛泥扶唔上柄，甘願做政客嘅工具
我已經離開香港，離開嘅原因當然係因為判定香港無得救，而令我覺得無得救嘅係上年立法會選舉。
直接啲講，迫我走嘅唔係因為港共同中共，而係ON9黃絲。
抗爭最重要嘅係咩？係和平理性？我話你都痴撚線，係憤怒呀嘛。
唔憤惱點爆發力量？
我唔係又話咩只有勇武路線先係唯一正確嘅路線，事實上每個人可以承受嘅風險都唔同。憤怒亦唔代表只有勇武路線。

我想講嘅係政治醒覺咗嗰班完全唔明抗爭唔係行為藝術，抗爭係唔會有「美好」呢個概念喺裡面。
即係咩？佔中嗰時，我開FB睇，成班黃絲打卡發表得最多就係啲由上面高抄數以萬計嘅人揮動手機嘅畫面，話咩「今夜香港好美麗」，
又或者係摩西開紅海咁讓啲救護車過，話咩「香港人真係好可愛，proud of being HK ppl.」
點解啲黃絲會向呢個方向諗？咪因為毒果同泛民議員lead住啲黃絲向住呢個方向走。
你估啲藍線話「最唔想有民主嘅咪係泛民囉！」「泛民做SHOW架咋！」係假架？
黃之鋒呢條友喺佔中嘅仇我到現在仲記住，但你再睇下佢判監之後泛民嘅反應，尤其黃絲最中意嘅Alvin Yeung
仲講埋咩「佢地嘅人生會更燦爛」。
畀人屈坐監最本能嘅反應係憤怒，憤怒以外嘅反應全部都係反人類。
泛民同毒果係要將「美好」嘅概念融入抗爭之中，左膠思維最中心嘅元素。
個目的只係要撲熄你嘅怒火，只留有並倩動你嘅悲傷，令人變得被動，令人唔會有積極性自發行動，民主運動嘅帶領者就永遠可以留畀政黨呢啲角色做，確保自己可以做永遠嘅在野黨，永遠有水CAP。
只係啲無咩學歷嘅藍絲唔能夠好好將呢個概念表達出嚟，但其實佢地係有呢種領悟。
當然仲有好多唔單止當抗爭係行為藝術，直情當係宗教儀式，所以先有咩「破壞整個運動」呢啲痴撚線概念。
毒果同泛民最想就係令香港人變做呢啲信徒。當然佢地係成功，全世界左膠影響力最大之一嘅地方一定有香港份。

怒火係會令人有積極性，勇武又接受到風險嘅人會更勇武，
接受唔到嘅會喺其他方面會更積極，聲援勇武嘅人，
或者諗下其他低風險啲嘅，好似唱紅打黑呢啲半假膠路線，總之成個反抗勢力會積極好多。
但上次立法會個結果係，政治醒覺嘅依然繼續選廿年都無作為，但又好識撲滅你怒火嘅泛民，同時完全冇一個意識係2016年嘅立法會選舉係最後一屆仲似番少少樣嘅選舉。
嚟到2016年仲當泛民係救星，守到關鍵少數就係勝利呢個思維仲非常堅固。

命得一條，人生寶貴，佔中／魚革之後黃絲嘅思維原來仲係冇變過，我唔想自己嘅時間再浪費落去。
我睇到啲絕大部分黃絲選完泛民之後覺得仲有希望嘅時候，我已經決定離開香港。

成篇嘢好長，don't long too read唔緊要，
今次係我離開香港後首次將自己嘅感受講出嚟，完全係因為見到老衲個POST有好大感受。

係邊度copy過黎

自膠

你搵下

寫咁柒大段野之後話俾我知離開左香港。我回你一句啦：你今日食飽屎未?未就拿拿淋去食，完

97之後係香港人都食開架喇
食唔食有咩所謂

LM

樓主完全講中晒我既心聲，自己都準備緊移民，但移民起碼要搞5,6年

高質

一大段廢話

又散佈失敗主義
走咗就唔好對香港指指點點喇，你只係一隻貪圖外國福利嘅蝗蟲

咁都叫失敗主義
同埋我唔係喺啲左膠地方生活緊
只係貪圖呢邊嘅人都唔只淨係經濟動物

係邊度生活咁巴閉呀

仲咁多解釋
無論你去咗邊、貪啲咩都改變唔到你係蝗蟲嘅事實
覺得香港有嘢唔好你唔去嘗試改變佢而係調頭走，你同中國走嚟香港嘅蝗蟲、敍利亞走去歐洲嘅假難民一啲分別都冇

香港人是醒目的
昨天今天的一切都看在眼內
只是今天形勢比人弱

有合適的時機和方法
一定會反撲的

樓主打咁大段嘢其實就係人在外國，得閒上下香港forum，講下風涼話，撚下班香港人，突顯佢蝗蟲遷移嘅選擇幾咁明智

樓主鼓勵大家做懦夫啊
中國人走嚟香港
香港人就走去外國
大家得到自己想要嘅咪win win雙贏

我都想知道冇長期嘗試過嘅人點可以咁有條理連結到泛民、左膠同毒果點樣操作每次社運嘅方向、民眾嘅心理同佢地咁做嘅原因
唔緊要喇
走咗係事實
我都係純粹回應老衲
希望再仔細啲講出佢代表緊一部分人包括我自己嘅心聲同埋更詳盡講出老納第二點所講嘅嘢

得啦
死全家啦屌你老母

老納出名睇開精神科，你如果要醫生可以要求佢轉介！ 上面的多個回覆已經証明香港人仍然清醒，不用你D外人説三道四啦